---
title: 天命
author: 終朝採藍
category: fate
layout: post
date: 2023-04-28 00:13:12
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 隱藏世界線相關釋疑

<br/>

這個棄蒼坑，有三條隱藏世界線。

因為不想讓正文變的複雜，所以不會在正文中提到隱藏世界線了。可看可不看，不影響。

首先說一下這篇文關於穿越的設定：

「世界線收束」指的是，即使穿越回過去，改變了未來，也只是在原來的世界線上發生小範圍擾動，而最終的結果不變（重大的歷史進程不會改變，可能只是一些小事件改變了）。世界線會根據擾動而重塑它的因果，使事件的發生服從因果律。所以蒼沒穿越的時候，武神最終會降下災厄，死去，回歸六天之界。蒼穿越了，擾動了世界線，但是這個世界根據蒼的出現而重塑了它的因果，（導致看起來是蒼造成的一樣），還是會走向同一個結局。

「孤獨的觀測者」指的是，穿越的主體在改變了過去，回到了當下之後，發現他產生了一條新的記憶。這條新的記憶就是被改變的未來，對於其他人來說就是真實發生的，而舊的世界線不存在了，其他人也不會有舊的記憶。但是對於「孤獨的觀測者」，舊的記憶和新的記憶同時存在。所以蒼目前是「孤獨的觀測者」，穿越前和穿越後的不同世界（雖然只有輕微的不同，重大事件沒有變化），他都記得。

現在說一下為什麼有兩條隱藏的世界線：

##### 隱藏世界線1:

蒼第一次穿越（祭天大典那次）回來後，發現他從「被抓進萬年牢」-->>「第一次穿越開始前」這段時間的記憶發生了變動，成為了一條新的記憶。這條新的記憶（隱藏世界線1），就是被改變的未來，對於其他人來說是真正發生的事，舊的世界線不存在了，其他人也不會記得舊的世界線。

但蒼知道，這條新的記憶其實是因為他改變了過去導致的，世界改變前和改變後的記憶他都有。

但是在這條新的世界線裡，重要的事件節點都沒有變化（也就是說，世界線收束了，還是會發生北越天海等等一系列事件，該發生的都會像以前那樣發生），只是棄總對蒼的態度產生了輕微變化。

在這條世界線，前塵中，蒼和武神在祭典結束後分別，武神只留下了蒼的一條袖帶。在武神後來的生命中，那個叫蒼的人再也沒有出現過。他每年都會去山下的同一個位置等蒼回來，但是再也沒有等到，死的時候手腕上還繫著那條紫色的袖帶。然後武神歸位，太陽神說你不能留下這具軀體的記憶，武神表示OK，人間讓他很厭倦了，沒什麼值得記得的了，也許那個他也不是真的，他說他會回來，也沒回來。就這樣吧，忘了就忘了。

時間來到千萬年後，棄總再臨，和蒼的第一面在陰之間，然後把蒼抓進了萬年牢。這個時候他已經不記得蒼了，但是留下了那條袖帶蒙眼的潛意識。於是各種蒙眼綑綁play（絃首，對不起⋯⋯）。但是重要情節的發展還是和原劇一樣，一直到本文的第一次穿越前，蒼的袖帶還剩兩條。蒼穿越回來，棄總發現「欸，怎麼只剩一條了！！」

但是「萬年牢」-->>「第一次穿越開始前」這段時間，對於隱藏世界線的蒼而言，他是不知道他和棄總前塵有一腿的（？）。他只是覺得這個神簡直不可理喻⋯⋯ 幹嘛老跟他的袖帶過不去。

直到第一次穿越結束後，穿越後的蒼和這個隱藏世界線的蒼合併，蒼擁有了兩條記憶，對應正文中出現的第一次穿越結束後的蒼，棄總發現他袖帶少了一條，然後被棄總狠狠地那啥了一場。

此為隱藏世界線1。 第一次穿越結束後回來的蒼，對應隱藏世界線1的棄總（前塵中，蒼出現了一次就消失了）。

畫了一下第一次穿越隱藏時間線的示意圖：

![img](https://i.postimg.cc/CwwczhcN/001.png)

順序是：先進行原世界線，然後蒼經過1 -->> 2，這時候和武神分別，觸發隱藏世界線（藍色）。蒼從紅線3回來，到第一次穿越結束的節點，發現他關於淺藍色線的記憶發生變動，和以前不同了。這條線就是被改變的未來，對蒼來說只存在於記憶，但是對於棄總來說是真實的。

淺藍色線中的蒼是不知道武神的，他只是覺得棄總簡直不可理喻，總跟他的袖帶過不去，直到來到紅色線1的開始位置，走1-2-3，蒼明白為什麼棄總和他的袖帶過不去了⋯⋯ 

也就是說，蒼的經歷是黑色原時間線 -->> 紅線1 -> 紅線2 -> 紅線3，隱藏時間線的經歷是淺藍線-> 紅線1 -> 紅線2 -> 紅線3， 然後合併。

第二條隱藏時間線也是同理（懶得畫圖了）

##### 隱藏世界線2:

百年已過，武神後來還是等到了第二次穿越的蒼。然後對應正文的二次穿越。直到從不周山回來，馬車到山腳下，前塵線中的武神說，「蒼，吾期待與你的再會之日」。然後那個叫「蒼」的人再也沒有在他的生命中出現過，他讓那個山洞一直保持著蒼離開前的樣子，想像著蒼還在的時候，日復一日的回憶他和蒼的過往。最後他還是孤獨的死去了，然後歸位。後來發生的一系列事件（暫時按下不表）還是讓他覺得人間沒啥值得記得的，還是服從了天界的安排，放棄了這具身體的記憶。

千萬年後，棄總和蒼的第一次見面還是陰之間，那個睽違已久的「再會之日」卻是他們兩人的針鋒相對。棄總對蒼的態度有軟化一點（也【嗶——】了很多），但是重要的事件還是沒變，還是會發生北越天海/盤隱神宮等一系列事件。北越天海的時候棄總還吃了書大的醋，因為在他的記憶深處，是他當年先給蒼贊掌的，他們互相護著對方，結果現在變成了書大給蒼贊掌，而他成為了蒼的敵人。他挺難過的，但是也不知道自己為什麼難過。

對於這個時候的蒼而言，他對棄總可是一點感情都沒有，因為穿越還沒發生呢。

直到二次穿越結束，這個隱藏世界線的蒼和二次穿越結束後的蒼合併，蒼產生了一條新的記憶，對應正文中二次穿越結束後濕漉漉的蒼，又被棄總按住那啥了。

此為隱藏世界線2。第二次穿越結束後回來的蒼，對應隱藏世界線2的棄總（前塵中，蒼出現了兩次就消失了）

還有隱藏世界線3，同理，蒼再也沒出現，武神選擇了毀滅人間⋯⋯

隱藏世界線1、2，對於蒼而言，只是理論上存在的，只出現在蒼的記憶中。但是對於棄總，是真實發生的過去。

蒼也是因為意識到這點，所以特別特別的愧疚。

會有隱藏世界線1，2，3的番外，估計會很虐。
